就係咁，我食咗人生第一支煙🚬

- 第一章

🚭吸煙危害健康‼️
* 唔知你哋仲記唔記得點著人生第一支煙係幾時呢

👩🏻我叫陳雨晴(YC)，今年十八歲，啊媽都生得我幾童顔，有時會諗唔知到30歲仲會唔會有人讚我可愛呢，哈哈！岩岩考完Dse，女校出身嘅我正正就係你哋口中成日講既A0，以前中學淨係掛住讀書，乖乖女一名，唔煙唔酒就基本啦，都好少會參加啲咩聯校活動去識仔仔，有時間都用黎玩音樂啦！

/因為讀女校嘅關係，所以我識落一堆女神frd，佢地啲兵多到出街總會撞到一兩個。仲係A0既我反而對拍拖收兵冇乜興趣，唯獨係音樂先可以令我如痴如醉，一眾姐妹當然瘋狂咁帶我去酒吧或者frd啲frd既聚會識人，務求希望可以幫我破到處，搵返個男朋友。

/今日係happy friday，我如常咁同班女神frd落蘭桂芳比音樂衝擊耳朵同埋同啲唔識嘅人不停身體碰撞，雖然都落過club好多次但仲係好唔習慣，對我黎講就好似係一個地盤度逼年宵咁，又嘈又多人，但係為咗陪班姐妹冇辦法啦。

/Lara係我best frd，最想我快啲搵到男朋友嘅一定係佢。

Lara: 喂啊幾時先有機會見到你帶仔出黎啊?
YC: 咁易咩，你唔係諗住我可以係夜場搵真愛牙嘛?
Lara: 求其識返一兩個做住兵先，岩嘅咪一齊唔啱嘅咪飛咗佢換過件囉。
YC: 唔得！初戀嚟架，咁隨便邊有人俾面啊！
Lara: 咁識下新朋友都得喇掛，介紹個Apps俾你玩啦，睇啱邊條仔合眼緣咪send個心心過去囉，好易咖咋幫你down啦！

/就係咁佢搶咗我電話光速幫我down左人生第一個交友Apps落去，呢個Apps好多人玩，下至Mk仔上至有錢中年Uncle都有，求其試玩左一陣，心心左幾個人之後我都冇再咁入去個Apps度嚕。

-----幾日後

🔔(從我電話響起一下陌生既鈴聲)
/咦，呢個係咩鈴聲黎，好似未聽過。
通知嗰度彈左一句 [💞Tic傳來一個心動訊息]
原來係果個交友Apps，我噤左入去見到有幾個未讀訊息，都係果個Tic send過黎既，識朋友不外乎果幾句"hello" "be frd ok?" ，做完簡單嘅自我介紹之後就傾下大家有咩興趣呀住邊咁樣，原來呢個Tic同我都住得幾近，之後keep住都有傾計。

-----大約一個星期後

🔔[💞Tic傳來一個心動訊息]
Tic: 今晚得唔得閒? 記得你話過鐘意睇喪屍片，有無興趣一齊睇戲?
YC: 我要同屋企人食飯，可能夜啲先得。
Tic: 0000你附近戲院等好無?
YC: 好，👌🏻今晚見。

/同一個素未謀面嘅人睇戲，講真我都有少少驚，話晒唔知對方係咩人，不過以呢一星期同佢嘅對話，佢都唔似係咩壞人，普普通通一個大學生，所以我都係決定咗去見佢。

我迷失在這一場愛情遊戲

完咗？

- 第二章

-----0000

/同屋企人食完糖水，我就行過去附近戲院度等佢，望一望手機，原來早到左10分鐘，離遠見到有個人同我揮手，咦，我好似見到Tic!

Tic: Hello, 我買左戲飛咖喇，需唔需要買啲爆谷啊?

/佢親切既笑容再加上好深既雙眼皮，OMG，眼睛戀愛了，我認我都幾膚淺嘅咁樣就俾人迷倒。

-----睇完戲之後

/套戲係講喪屍男主角同人類女主角相戀既故事，有笑有淚都唔錯，睇完套戲都凌晨兩點，佢示意送我返屋企。係行返屋企呢段路上，我將買戲飛嘅錢俾返佢，佢話唔使但係我堅持要，因為呢啲係我做人嘅原則，佢都冇再推搪。話咁快就已經到咗我屋企樓下，佢問我食唔食煙，我話我唔食但係都可以陪佢，本身唔食煙嘅我對於佢係煙民，唔多唔少都扣咗啲分，陪佢食完煙之後我就轉身返上樓。

🔔[💞Tic傳來一個心動訊息]
Tic: 我仲可唔可以再約你啊😳?
YC: 可以啊 有機會再約🙆🏻

/出過幾次街，食過幾次飯之後，我地就順理成章咁一齊左，仲好記得佢同我表白果一日約咗我去尖沙咀海旁，捉住我隻手，然後問我可唔可以做佢女朋友，我問佢鍾意我啲咩，佢話鍾意我份人夠率直唔港女。就係咁，Tic就成為左我既初戀。

/呢半年同佢一齊都算幾甜蜜，無咩嗌交最多有時打情罵俏下，佢屋企人都幾鍾意我，有時仲會上佢度過夜。話明初戀當然連個處都比埋佢啦，黎m係4級痛，破處係6級，如果唔係同一個自己愛嘅人，女人點會忍受到果種痛，生活係童話故事入面嘅我當然希望可以同佢一生一世啦，但係我諗好多人都明白，呢個世界唔係你付出幾多就有幾多回報。

LM

- 第三章

/人總係犯賤，越幸福就越怕失去，呢排成日都有種不安感，覺得唔知同佢仲可以甜蜜到幾耐。

/今日係假期，佢要返工，我就預先買定餸諗住上佢屋企煮飯俾佢食，佢屋企係用密碼鎖既，所以上去都好方便。

/入到屋我發現門口有一對我未見過既高爭鞋，心諗唔係真係我諗既咁牙嘛。我行到佢房門口，好驚打開門會見到我唔想見到既野，我掙扎左好耐，最後都係決定開門。

/打開門之後，我成個呆左，佢無返到工仲訓緊教，格離仲訓左個女人，果一刻我個心好似俾刀瘋狂咁割，毫無心理準備，諗都冇諗過呢啲事會發生係我身上。

勁有錢去左邊